歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎（34）

上一個post：
歡迎啲想砌模型嘅巴絲入黎（33）

無論新手老手，呢個google doc 都包含左好多有用既資訊:

呢度不論係新手老手, 都一樣咁歡迎
絕對唔係小圈子
乜模型種類都無任歡迎
有模型問題一定會有神通廣大既巴打幫到你

巴絲打作品、舊POST、有用資料、教學
都可以響呢個 Blog 睇得番：

模型同好會 BLOG

模型新手必讀10大FAQ

基本工具(參考)

夾口處理

水口白化

巴打們貼作品時，
請注明牌子、比例及模型名稱

如果轉貼，貼埋條link就正哂喇

1001 請開新post
Template[/quote]

大阪都冇高達 財團竟然喺大陸起咁多隻人民幣真香
高達唔係對抗極權嘅咩
心情好差 退唔退坑

捐錢比WHO果陣已經唔撚買B社轉左去玩壽屋囡囡

係上海整一部自由出黎，係咪暗示緊d咩嘢

不過估唔到閃光不肖子可以係中國上映，
咁敏感嘅題材睇怕會改劇情，到底最後又同原作差幾遠呢

另外仲有部似係高達嘅嘢

奶到雪雪聲嘅「高達中國計劃」

真係好垃圾 對財團真係極度失望

新post 留名

糾結緊好無訂御模道zero
支廠但係有capcom 授權

新po lm

知唔知hs 0.4 nozzle 市價幾錢到？😂
好似跌到個圓度變左

趙敏敏巴打有冇買埋原版白兔，我都儲齊哂

無呀 呢隻反而無乜興趣

我買左呢隻想要白魔鷲但勁貴

crossbone太高質

拎返以前啲素組噴

魔鷲
我想要比堅尼魔鷲+普通魔鷲裝備，但唔想雙入咁on9

呢隻又係搵左勁耐搵唔到 想係日馬食炒買 點知係雅利網店見到428即買

做無縫磨到手都痛埋，拎個打磨器出黎轉佢老母算

以前神粹有出泳裝補件，但價高
而家都係雙入最抵

比堅尼魔鷲世界第一

新手一問 屋企搞唔到抽風機，gundam market 噴槍 會唔會係好選擇？

av油lor

動漫應該開唔成

420平過福利

透明78 ， 240

幾平都冇用
佢會唔開就冇得買

隻earth three 本身去日本想買無買到，不過都係唔想為左一部gundam 搵命搏

左下沙煞比未見過全透明
好似好型

有冇得出部魔鷲2.0,比埋冰衣我啊

正老子巴有冇入龍裝魔鷲

無，砌唔切啦

對cleat color無興趣

想買神粹d dlc 問佢又無得單買 要訂新果d先有得送

純分享，早兩日搞掂嘅 MG ex-s 1.5

動漫展都係想入去睇下d高手作品

靚到
利申好鐘意exs，冇技術所以一直冇買

砌MG唔駛乜野技術啦，
我都係見平先買盒返黎玩下

有錢就買黎玩下，技術咩鳩唔洗理啦又唔係比賽

遲啲買

魔鷲條腰好易斷
我砌砌下郁左兩野就斷左

所有囡囡都要濕d先好搞佢
講緊落花士令落關節度

加左邊間GK件？
定自改

磨水口先慘...

x0都好正

搭件真係好還原exs個感覺
成個線條出返晒嚟
又唔會過火啱啱好

Btw咁都問得出
用眼睇啦

上網睇睇下圖有啲中毒
有冇巴打見過邊度仲有MG百式2.0賣？

改件隻隻都為改而改咁，啲detail over 得滯
我都係改下比例，刻下線親算，要有返原設個感覺

琴日買左，準備素組

如果想買多隻壽屋女女 應該買邊隻好
target左：
白兔
黑兔
黑吾妻
灰史蒂

無咁多財力why not both

why not ALL

md 易砌過fag

我都想
屋企無位 人又無錢
睇完twitter個人要塞 又想買隻轟雷+被風

唔好一炮過買曬咪得

MD我暫時得蒼衣2隻+九尾
fag有舊白兔 安姬 同3色魔鷲(白同紅仲未砌)
新出嗰堆女女全部都好好j

隻野素組麻麻地， 上埋水貼會好少少

我冇砌過囡囡，我剩係負責慫恿你買

家樂坊無優惠就咪去，好撚貴

間野明明話4點開 但係頭先上到去仲未開

一齊入坑砌啦
砌女樂趣多

驚砌砌下射左

係咪有人搵acrysion thinner？
rx88 有
$35 枝

咁訂左未呀
有舊白兔咁買黑兔啦
btw白魔鷲係邊買

邊度多女賣？見隻九尾好似好正想買

我舊嗰堆好多都係amiami買山積左好耐
btw啱啱買左黑吾妻特典
想入埋轟雷2.0 但係ins2樓得白轟2.0

間野星期日唔撚開既wor

入啦 我轟雷係孤訂左再販

我見fb group推介ins2樓轉角嗰間
隔離又開左多一間賣女
不過兩間都唔係好齊

轟2.0想學個人要塞咁玩改武器 但係白轟好似唔多襯咁

咩係個人要塞其實我覺得白轟幾靚 不過無左浸軍事味

一個日本twitter主

佢成日用msg改啲武器/裝備出黎 好撚好J

我都係咁諗 白轟靚係靚 但係軍綠色先有軍事味

d配件包好正 我都有買

想買呢2個 好正

呢個真

msg好多補品都好正
但係加加埋埋就會好貴
啱啱買埋白轟雷2.0同埋呢把劍

呢把劍我好想買 果日係富聯睇過無
你係邊買

新手留名

ins2樓轉角位
齊色95$把

咁貴

香港好難搵呢啲補品 見有就順便買埋算

MSG想平可以捕貓店(不過係好快無), 我通常係AMAZON買

如果會噴色, 買白轟改色都好改啊

貓店不了

幾年前 淘佬左淘左個抽氣箱同龜泵+垃圾噴筆
但係試過幾次都fail就放棄左

點fail法

因為主要都係砌壽屋女女
用abs膠做無縫嗰陣成日fail
上完膠水等乾 磨完都有條坑喺度

噴漆方面 試過幾次噴灰嗰陣都溝唔岩比例
明明跟足人地個比例都係噴水咁
又試過噴到出黎 但係可能濕度唔岩
一部分會噴到「立立令」一部分噴到啞色

最重要以前同屋企人住又有養狗仔
屋企人都有講過唔好噴咁多 有毒性

依加個抽氣箱同泵都未扔 有諗過轉唔轉玩av油
起碼無咁毒
同埋依加有得睇NYC教學
之前都有睇過其他youtube/google搵資料
但係都好難學到

我都成日無縫磨完有條坑係到跟住用畢地補番
我都唔識 要等高手解答點搞
不過壽屋女素組好似麻麻地

我都轉左av油 未玩過
依加搞緊隻九尾 準備用av油噴 好驚瀨野

有冇巴打用camel 3054 開油？
我見有個youtuber 用呢個開油噴油 都幾好

Av油 係會喇西小小 可以檔口 set足小小先噴

咩叫檔口set足

ads膠好硬，要佢溶完再合返好難完美。我跟呢度教路直接用aa膠無縫大法 效果仲好

新野都係貓店，模倉果d
舊野就future formula， 奇趣，hobbymart，睇下有冇現。

如果要玩素體/武裝變換，白兔黑兔同吾妻，
如果想狂加重裝女女，史蒂子

呢間野個fb 都唔知做乜撚

唔急既等再版好過
九尾應該會好快再版

好似幾過癮

即刻啪左把劍出黎撚

水
裝住cleaner既杯仔
紙巾
抹槍嘴既筆

確保唔塞槍

同埋開油既碟仔 樽仔咁

Av油 唔好 谷槍溝油 即起泡 噴幾下 就隨時塞

咁洗槍谷唔谷得

係咪好似油性咁落cleaner谷槍噴番出黎就得

九尾正常價係幾錢？

有冇巴打見過呢支野
行過幾間都冇

最好倒d cleaner 落杯，搵技筆了了佢，倒走，重複兩三次
隻杯乾淨先加cleaner 射番剩低嗰啲出黎

如果係變咗身之後我都會有興趣
少女身材版冇咩興趣

True e巴 講得岩

水性係煩d
不過 噴起上黎 求其帶個出街口罩 都夠做

買左隻MICRO SET黎用，好好用，正過藍綠蓋多多聲

不過隻野真係好撚柒臭

新post留名
Finisher’a 隻光油聲稱3-5層等3日就ok
即管等夠一個禮拜睇吓係咪咁堅揪

請問各位清，綠色同藍色有咩分別?，藍色高密度係唔係代表難乾啲，難磨啲，硬啲，脆啲? thx

綠色無記錯好似快乾D

就係如字面解釋一樣....綠色就係快啲硬...
高密度版就真係單純高密度...同一份量會重啲咁
有啲模型配重平衡上有時要重啲有時要輕啲, 例如飛機機頭/機尾
有冇難磨咗,硬啲/脆啲就我覺得冇乜分別, 睇你打磨工具多
Epoxy putty就冇乾唔乾喱樣嘢嘅, 我諗你想講硬啲快定慢下嘛?
喱樣係睇本身Epoxy嘅formula同hardener嘅比例
有樣嘢要想特別講下就係唔係hardener落得多啲就會快啲硬
以我所知係錯嘅, 事實上會慢咗所以, 盡量落返1:1就得
藍色同一份量同比例之下就當然硬得慢過綠色
綠色你搓勻之後可能大概只有半個鐘左右時間製作, 半個鐘之後佢就開始有啲韌, 開始難處理
大概3, 4個鐘就硬晒, 藍色嗰隻可能3, 4個鐘你磨佢都會一粒粒咁甩

父親節開工，趁個仔訓覺每日砌少少，終於完成。

以前都係砌完貼埋附送貼紙就算，今次係第一次滲線/補少少色/做後樓梯戰士噴消光，因為沙煞比實在太型啦。

多謝好幾位巴打響過程解答咗我嘅問題。

下一隻係RG nu高。再進化噴油上色果啲應該唔會㗎啦，始終時間問題、土地問題，同埋唔想小朋友吸到咁多化學嘢。都係素組見啦，可能會試下玩果啲蝕刻片？

以下圖片手機隨影，小心傷眼呀

噴消光果陣交學費白化咗，臨尾香真係幾崩潰，用咗3晚又捽又磨又抹又噴亮光，希望下次唔會

感謝師兄

慢慢做係最開心

癡膠紙癡死你

D仔支架好怪

鶳

唔怪得你個名咁熟口面 原來有玩ht

去噴場

第一次玩彩光貼，手肘後面2邊都唔知點界好，又幼，張野又易走位

響大林買嘅現成貨
可能係我擺得唔好睇

都係一個選擇，不過出街大半日要申請permit
巴打有冇交通比較方便嘅地點推介? 噴場會唔會有人交流甚至教學?

咩區

黨鐵油麻地至荃灣一帶?

琴日去貓店，見到神奇的1:35 ma. k，
然後打開一睇，扭蛋用水貼
打開左我的新世界

大把選擇啦

你面皮夠厚R 到人吹水就乜都有人教你既啦

Thanks 咁我自己搵下
雖然好大機會繼續做素組黨

想問下邊到多高達配件買
啱啱入左隻Nu ver Ka
想買埋double fin funnel同hws配件
係咪要食炒價

支h&m ultra齋㩒出氣唔向後拉都識出極少量油，係唔係可以買過支？

咩事

正

好難想像島田臉既wonder woman

wonder girl

噴av油有無過試倒左5cc油噴10min ，噴完個油瓶油漬已經固體化，倒新油又要抹刮甩哂
先可以繼續？

玩硝基 琺瑯係咪淋溶劑落壺就即溶，比較輕鬆d？

av油一次過唔好倒咁多啦
好快乾

水性油乾咗 用水性thinner溶唔到

明既，但有時搞一輪濃度想快快手倒多d 噴哂d件佢

咪係囉，咁支av cleaner 作用係乜呢？
我係咪要買支t01 看看門口？

你10滴油+1-2滴開油水+1滴慢干
你次次咁溝 個色其實無咩分別 個量又唔會話太多

我多數溝好入樽
噴都係1/2杯
噴哂再倒入去

cleaner同thinner兩樣野黎
av油玻璃水都洗到啦 講左10萬9千次

可以好似油性咁搵樽開好一隻色 長擺係到？

唔接觸空氣/蒸發就得

av 油要冚蓋

其實水性油最唔好係開多左要倒走佢好哂

不過屋企唔玩得油性油真係冇計

所以少量多餐就最好
佢眼藥水一支支咁已經易控制個份量
不過無野係完美既

果d銅色位

如果全隻溝色就好麻煩
不過算啦冇地方冇計

d cleaner係咪倒得落廁所諗起之前玩油性 倒洗筆壺d洗筆水落屎坑 唔記得邊個巴打話爆水喉既話多得我唔小

我上次都照倒落屎坑
倒之前裝滿水溝稀下先倒 再係咁幫個屎坑加水先沖

求救，abs膠大家會點痴，試過mr cement, AA膠，plastic magic都唔得

岩岩玩果陣唔知 開左枝紅色琺瑯油手油補色 跟住拎隻碟仔去洗手盤洗 以為洗得甩 點知成個洗手盤紅哂 嚇到我係咁唧火機水落去抹好彩無爆

唔打銅柱？

thz

未試過打銅柱，但係咁細粒唔知點打

有冇諗過洗手盤都會甩coating

留明有人print 水貼改咗對眼

我係呀，反正都係酒精同水

聽巴打意見用AV油手塗小補色，覺得幾好。
而家應該要買多幾枝筆。
請問有冇性價比高嘅牌子推介?
定係求其文具鋪執，開叉甩毛就掉都OK

雙星好似一pack 入門筆，二三十蚊三枝
文具鋪嗰啲太硬毛

LM等睇裝九尾對波落去

出得ww 係咪即係壽屋拎左dc 授權
可以出batman 嗰啲
係既我唔砌高達啦

筆我淘寶

不如ff下將蝙蝠車變做fag裝備

文具鋪買都要買"毛"筆，pentel果d都ok，唔好買"膠條"扮毛的筆。
不過我都係是但執田宮十幾蚊果d粗用就算。

去專賣水彩寫生店度賣

同樣價好過模型果d

終於完左個遮蓋地獄

如果真係fag比例架蝙蝠車肯定大到入櫃都難

Ym studio

到底幾時先有街貨

呢隻其實咩黎 見你地好有興趣咁

免砌既md

figma 小鳥遊怜
個身係壽屋我老婆

有隻game叫alice gear, 吾妻楓，天志谷係入面的角色，壽屋幫隻game出md模型，gsc就出落figma度，換個頭落去md度玩遮

又係我呀
1. 我想請教手塗AV油 (我用藍蓋mecha) ，係咪可以油一層黑色之後等乾，再直接油金 / 銀色? 係咪唔會溶咗層黑色?

2. 另外，應該油普通黑色，定係油"Primer black" 做底色?

3. Primer black 同 Primer gloss black有咩分別㗎? 邊個情況用邊隻?

想問其實呢兩副有咩唔同？

有水貼 多左把槍

我想知點解要油黑色打底,你唔想做遮蓋定係想做疊色?

夠膽就整到貓女+蝙蝠車,整到好似轟雷+msg gunner咁,即刻入

價錢差成舊水
顏色係咪都有少少唔同？
黑白嗰副隻綠色好似深啲咁

係

黑色底色會比原件色(例如灰色)更光亮?
我上網睇D人都會打黑色底嘅?

av油個遮蓋力好強,應該唔洗打底.直接揀咩色就係咩色.我全部都唔打底照油就算.

想問做舊化嘅話係咪應該噴咗消光先？

多謝解答
咁佢有枝retarder，有冇用㗎?
我上網搵D人話金屬色加水溝唔係咁好?

屌你老母 好撚正呀

嘩我屌
輝刅會唔會真係兩隻合體

希望呢條line會出齊埋d獸

AV Metal Color系列酒精base唔可以掂到水
其他系列Metallic顏色可以溝水

都要用primer,為左痴實d

咁black 同 gloss black 幾時用邊一隻?

只講色彩表現應該可以懶西D

普通咪black, 要令面做metallic 咪gloss
btw, 我買唔到gloss black

Metal Color都係水性,Liquid Gold Liquid Silver 先係酒精base

原來係咁

唔出獸出黎做咩

問題有d 件唔用primer 上都上唔到

之前有隻咩合金細細隻 淨係出左凰牙同電童就無了

食玩質素

primer 係咪可以用筆塗?
洗唔洗用D咩開稀佢?

我噴
如果手油就唔係好駛上primer

thanks
順便感謝上面幾位巴打解答

喺icu訓咗5日今日落番普通病房
好撚痛呀救命

無事就好啦

仲未

好快無事，你d 模型等緊你呀巴打

我棄坑前 重有1支AV 亮黑底灰 大支裝

你留TG 我放比你啦

巴打咩事，利伸幫人插開喉

今日又多人確診
連電床都冇張比我
張床硬都痛到我標曬眼淚
屌

我今日都番左醫院覆診
上個月差唔多成個月無番 依加一星期覆一次診
比公司個廢老打比老細話我成日唔番工 依加可能比人調去第到做了

頂住呀巴打
好多囡等你返出嚟砌

好快無事

ht半退坑啦
等拎埋手上堆單同埋等埋im mk1開訂就唔再買
又無位又無錢

Hobby Japan 中文版 重未有既?

玩開自己砌玩返成品會變左八角星人

想問下玩蝕刻片 要有咩工具 唔該各位

好正，邊到買

多謝上個po既巴打指點

水性金屬油，手油開5：1稀釋，油2浸效果

終於似我想要既野

筆刀 白膠漿？
果日係man sir到買改件同蝕刻片 佢教我用白膠漿痴

我iw 果d同堆 蜘蛛俠已經塞滿哂個櫃 派埋eg都唔知點搞

大家又可以留係屋企清山積抗疫了，仆街林鄭政府

新手想請教下 0.3mm噴槍買邊支好 平平地係咪得spramax? 邊度買平d

邊隻油？

是咪 咁簡單就夠??

再等其他巴打補充

我今日屌左塊EVA RG蝕刻片 雖則乜鳩都未噴

畢直哩屌你?
0.3
下至100蚊
上至兩三千都有

射個畢直出黎先啦

其實係用支那星影油

水油黎，我諗同av一樣

Max 3個杯大d?
其實dh103個杯好淺好易飛d油出嚟

佢話新手用白膠漿最好 起馬痴衰左都即刻救到不過都係等其他巴打答
我想問下呢 噴av油係咪用0.4好d 因為我用開0.2 噴av油驚塞槍

Kime 有冇巴打玩過，老闆話同h&s一樣可以前面拔針，但我見都唔平

2支都好似7cc cup

Av反光度好低
星影好似好大味？

我0.3 噴好少塞 係得閒要抹一抹針頭

反光度噴層光油ok？

無，係冇av油有陣香香地果種味

佢d溶劑係有dd味，但都係好輕

去到神槍咁勁

老老豆豆 NEO 其實真係幾好用 唔好屌佢啦
我就係用NEO既ON

不過 已屌PS270 (同價位0.2 佢真係最平 岩田同WAVE都貴一截)

NEO平噴 金屬色
PS270 做陰影

不過都係間中噴下frs 食玩個d
所以都係諗住入支3-4百既就算

間中噴就sparmax算啦
同ps289/ps270好明顯2個級別但係噴得過

有無人知邊到仲有呢隻賣

AV油 玩平噴好D 唔建議你用0.2

同埋 風量 唔好太大 20PSI夠哂 (可能可以更低)

同埋 AV油 噴既距離 唔可以 好似油性 噴咁近

建議 10CM距離或以上 好D (正確距離 就睇自己手勢)

試用gw油手油
終於油到想要的金色
但第一次玩手油筆跡好

噴完光油會係光油個隻反光 唔係金屬個隻

玩掂左平噴 試下用av油噴下陰影先

好撚老實既
唔差太遠
(NEO手感同 群士白金系列 比較)
口徑唔同

0.2同價位 比較 岩田HPBH 同 WAVE HT161 同 PS270比

手感最屈機 一定係岩田 但係價錢都好撚屈機
又輕又順 隨手移動 好似自己隻手咁

WAVE 161同PS270 除左重量 同 設計(樣) 唔同 外
手感差不多

3支我都係PM試過

如果好細粒, 黏貼面係平面, 而且等乾嘅時候唔洗食力, 我諗白膠漿都得嘅...
不過我自己就一直都只係用AA膠/gel, 未試過用白膠漿痴蝕刻
白膠漿我剩係會用嚟痴飛機嘅擋風玻璃

其實搞乜要用到0.2

其他工具嘅話可以睇下我第一次砌船輯相入面啲背景, 多數都係forcep之類
除咗辣雞就應該都有入鏡

嘩我屌

痴線佬福巴 真係好撚勁
可唔可教教我

點樣 用 aa 膠 or aa膠gel 痴上d蝕刻片

用咩工具？
Step係點
原諒我伸手黨 蝕刻片對我e d垃圾新手
係新天地

喱啲唔係常見嘅問題唔洗怕伸手嘅
但如果有嘅話, 最好貼下佢張說明書俾我睇下有咩位要特別留意
因為事實上真係冇咩特別嘢要講,痴嘢嚟嚟去去都係high啲膠水之後拍埋一齊
我諗你意思係點樣摺同埋點樣控制膠水嘅量之類嘅細微技巧下話?
大概估到你想知啲咩, 等我搵下片先

你所講係其一啦

另外 點樣張好撚大個頭既 膠水咀 既 膠水/GEL
移上好細既蝕刻片上面?
主要係E個問題

技術好0.35 0.3都可以上到陰影

我技術差 咪買支0.2 上陰影 高光囉

0.35(我用緊岩田NEO)
隊得太近 D氣壓又太大 隨時積油 拉得太遠 霧化又太大 打唔到陰影

0.2 就可以拉遠D 個霧化又冇咁大

想問下蝕刻片係貼咗先再噴消光
定係噴咗消光再貼？
利申 第一次玩蝕刻片

先講膠水
我係用開液態AA膠溝AA gel兩樣溝埋一齊好似白蓋AV油咁上下質地嘅半液體
點樣high上去就當然唔會用膠水個嘴直接屌過去塊蝕刻到啦
我會用牙纖, 針, 甚至鋼絲(即係軍事模型啲空中線/radio天線嗰隻)
去撩起啲溝完嘅AA膠混合物再點落蝕刻片條接合邊/接點到
可以參考下面喱條片

第二講下點摺
坊間已經有好多蝕刻片折疊工具, 例如喱隻就最常見啦

但我自己就鍾意用鬚夾嘅

如果塊嘢好闊就應該會畫好條坑俾你折, 咁樣如果施力得當就鬚夾都唔會整曲
講下圓形/curve點樣折
第一個方法就可以好似喱個捷克高手咁, 就咁用兩支Forcep扭佢老味

第二種方法就係放平塊蝕刻, 之後用圓柱形嘅嘢例如你支筆刀個筆杆, 轆佢幾下, 就會慢慢撓起形成一個curve
要注意嘅係蝕刻片要靚一定係落愈少膠水愈好
一般嚟講, 頭尾中間三細點AA膠就會痴得實
上色方面, 如果怕蝕刻片好易甩色, 建議喺加工之前用水沖乾淨之後上一層Metal primer

條片另一個重點係如果係膠同蝕刻片嘅接著面夠大, 可以唔用AA膠, 直接用返模型接著劑滲入去痴,咁就唔怕會有AA膠漬

呢set扭蛋真係好好玩

兩樣都得, 睇你舊蝕刻片係易唔易痴同你痴咗上去會唔會產生上色問題
如果事後好易痴, 又會痴完之後搞到中間好難噴嘅, 例如部份軍艦嘅船邊欄杆
我就會噴完先痴
相反就痴完先噴

唔該晒你

喂屌
我上年同朋友討論點解高達唔興出蝕刻片嘅呢
而家就開始有

屌你老鼠永遠埋尾先有甩漏
激死我

應該慶幸唔係啲咩大問題
拎起支2mm鑽針同一條2mm銅管
15分鐘後又一條好漢

THX 福巴
咁我睇黎爭個 摺蝕刻片既座仔

自從買左個 抽油箱 模型既興趣 返哂黎

想請問下
MD九尾咪有啲燙金水貼
如果我貼完再噴半消光 係唔係張貼紙都會無咁閃

得0.8mm銅條，加aa膠痴埋唔郁算數

睇你幾重手，我有D位上完消光都仲閃閃地

頭先google search咗嚟睇
係咪喱款啊

係就幾好新手上路玩下嘅
我估係不銹鋼蝕刻? 又要咁大塊, 輕鬆啦

新手仲未試過貼水貼好驚fail
但係九尾唔貼水貼又好dry 所以諗住上下挑戰下
最驚噴完唔識閃 無晒特色

我仲差大約10隻未拎 仲有隻hulkbuster DX
模型買左返黎 砌完都唔知擺邊好

類似 都係咁上下

我係你搵果款 再低一級既

不過 我隻野未砌LOL
重砌緊 oo xn raiser

你呢粒已經算粉碎啦
呢啲位又要受力
無得點搞

自己重做個關節算啦

咁你預左當交學費，因為壽屋D水貼做到好撚薄，好撚易炒
金色果D會好少少厚身好多

c字扣真係反人類設計

好似冇壽屋水貼單買，炒左都唔知點算

扣完上到又鬆
又易裂

可以買過盒

用傳說中既膠水+鹽大法應該得

第一次聽，咩野黎

有時有d件你點痴都痴唔到 / 痴到一掂就甩
你可以落膠水之後加少少鹽/麵粉黎加固d膠水，聽落好on9，不過真係work

模型膠水定aa膠，我有件c字扣白化裂開左，用aa膠痴完硬左，啪返入去又裂過on撚鳩諗緊好唔好痴死就算，想試下

膠水就可以

手油好靚

好似係差唔多呢個價

我頭先整個裙甲都唔小心整斷個ball位 最後我直接痴死佢算

睇完套re:rise 即刻買左隻core 返屋企砌

好撚勁，勁到我要lm

仲諗緊買唔買噴槍，洗槍真係好難搞
Gundam marker 槍 好多人都話噴色唔靚，成本高。
睇黎繼續玩素組算

利申：好想係屋企噴色

maker 只可以補色，成隻噴好撚貴

其實洗槍邊個位難搞？

想問用郡式舊化液體做完舊化
洗唔洗噴下野保護d色
用咩噴？

係噴油場借槍成日都冼唔乾淨，金屬色最麻煩我驚屋企搞到好亂，同埋屋企無抽風機會好大味

無抽風唔好係屋企玩啦

無抽風考慮下噴水性油

我買完gundam marker槍就落左坑了
而家買泵又買槍
Gundam marker金屬色幾靚既，但隻油既問既噴完唔噴得消光色又少
作為入坑係唔錯既選擇

噴水性油

難就唔難，係煩姐

保護漆呢d 野都係自己安心既姐，你噴完入櫃其實噴唔噴都得

你要拋光另計

煩得過打磨？

係咪就咁乾掃都做到呢個似皮既效果？

我自己會噴，統一返個色調

試下先，thx巴打

可以，之前我都試過乾掃整牛仔布

thanks

有無巴打用緊隻充電式氣泵 ?
有無評價 ?

上完水貼硬係噴完先安心d

打磨你唔想打可以停，洗筆你唔可以噴完唔想洗留聽日

WW正面⋯⋯本身睇背面想狗衝

見外國多數用呢隻

連續用20分鐘就會發熱，40分鐘就冇電

都幾7

洗筆好快，每次都係過一兩次天拿就ok，又唔係次次全拆大洗

噴噴下feel到佢唔順我先拆咀洗一次

又唔係柒既…不過以新系列試水溫黎講好似差緊d野咁

用緊戴萌兔講過個隻，可能我新手，噴灰同白 Mecha 底灰都好水，但噴黑色就乜事都冇，枝槍每次停機再噴都會噴幾粒大嘅油，唔好一嚟就噴件

今晚返去再試下噴灰同白

係霸氣

呢個ww 無乜戰神feel

表情差分太普通
島田臉例牌唔夠厚妝,連唇膏都冇

Target可能係比歐美玩家入坑機娘之作,你講一講我覺得佢應該係差D可變換的parts同其他fag唔太夾所以冇咩想像空間.
風格黎講同之前的美漫系列有d似的唔係新野

島田自己出黎講有d大人的原因...?(唔識日文)

搵得島田文金就估到係咁既樣既啦

中國的會爆

我見唔大舊
又放便收埋
操作上唔麻煩咁都可能入SET玩吓

的確係幾方便，有時甩左油會用呢個泵黎補返色

又或者可能只係塊面唔夠西
ww 完全係rbf

GB巴隻天意砌成點
我都諗緊買唔買隻天意

水貼上埋消光之後有無方法可以整走又唔甩漆

我懶西用hansa 381

應該磨左個嘴佢變無口面就會變左rbf

尋日有鋪返beyond global
已經限一都唔夠三粒鐘就清曬

真係一路屌一路買

磨完就要上色

其實 唔刻線 唔改造 隻野真係咁吸引?

HOBBY JAPAN D圖 就真係BEYOND GLOBAL啦

新果HG改造到MG級咁款

膝頭支棍好似有d 藍色陰影，係我睇錯定巴打真係噴左

呢個WW少女feel重過頭，話時話FAG有冇出過D御姐呀成熟型嘅囡囡款式？

fag唔喺faw
阿禪死開

主要都係rx-78-2情結

fag唔計魔改gk全部都係少女黎,
要搵成熟就去搵gsc chitocerium(真係好難串,次次都google)

灣仔模倉d貨齊唔齊？係咪同ssp果間同步？

御姐就冇,大媽反而有隻

有咩gk介紹下

尋晚訓唔著 啪左隻白轟雷

屌
連登個upload網用唔到icon遮圖嘅

呢把刀真係好撚正

我都覺 經開ins去買先
btw間條底褲呢

劍中劍好撚型
btw我個劍鞘成日合唔埋會彈返開
唔知係個別問題定點

唔該巴打 雅利我買過了 轉頭買先

我就咁睇個網 好似平過ins
同埋呢度有壽屋個地台賣

冇介紹,我都只係睇日本仔一搞模型展會有同人賣野區,好多賣畫好左的臉,眼水貼,短腳長腳改件等等gk的高手會出現

買左

呢間出名貴，不過d 壽屋野都算齊

我見佢msg補品應該都算平
不過fag同md一半半其他地方做特價會平佢好多

灣仔係studio，好細㗎。

一dd貴吧 我紫色隻魔鷲都係到買418
見佢電單車隻魔鷲都好抵 298

係邊買？ 去pm俾老細睇睇la

呢個問題九城係支插未推到盡

呢個pg元祖，算係咁

把刀係咪叫借刀

有冇巴打試過Amazon買Kindle版既HJ,抗疫mode街都懶得出

用手提泵噴AV MECHA好水,係咪我太近噴,我係5(油):1(thinner):1( flow improver)咁溝油

mecha 本身就已經可以唔溝水
似係開到太稀

咁flow improver係咪要照落?

我唔敢答到你咁實得定唔得，但我經驗係可以多幾滴油先落thinner同flow improver

我落10滴油個量落杯到噴,唔想洗杯洗死我,都係2滴thinner 2滴flow improver,噴哂個速度夠唔會係個杯到乾

我仲係噴買膠羹,唔敢真係噴落去高達到住

茘枝角同長沙灣有冇模型店？

做咩唔去深水埗

行都行過去啦

新手想問問infinity cr plus 適唔適合新手用？

啱啱入手咗一支

其實無你想像中乾得咁快

都入左手，無所謂啦

怕用唔來浪費咗佢姐，如果唔得要買個另一把

買左唔用就真係浪費啦

咁又係

咁依把槍有咩要注意？好似有咩油唔落得咁

其實無話咩係岩新手用，反而係你拎黎做對像仲緊要，我果陣識人上模型班拎隻RG 去學噴油，個阿sir 睇到眼都凸埋係到苦笑

pm都算長沙灣既

pm 係我屋企對面，我一直都當係深水埗黎

pm對面寶血

仲打算買部rg去模型班學噴油 咁下次買部mg去先

仲想問下如果買油，砌fag用咩牌子油比較好？

用咩油問題一律油性最好

油性先享受到噴油樂趣

冇上primer
我發現d 膠匙係唔痴av 油，連primer 都好難上

我用mecha,黑色好易上,仲要勁快乾,灰色要用風桶吹,白色極難上,上極都上唔到

點解要用風筒吹既上白色你用咩底色

白色底灰,唔係白色油

用風桶吹快d乾上第2浸

可能有離形劑

太大風會吹走d 油喎

我隔到好遠同開得細去吹

正常噴完幾耐乾買部哄碗碟果d機有無得諗

我噴mecha黑色底灰,噴3隻羹,噴完第3隻第1隻就乾

av油上唔上到呢種黑同紫 應該點上見av油d色都偏消光

要問其他人,我仲係試緊噴羹

我羹都無噴過 諗住星期日直接開波

我連油性油都未試過噴,噴下羹,交下學費先

噴噴下有塵痴左落隻羹到,依家乾左,係咪要等乾哂磨返走d塵

我都係

應該噴d咩當練習好？

應該都係膠羹平靚正,噴柒左掉左佢算

買隻hg 噴好過啦

bb戰士會唔會平D

遮蓋遮到你傻
sdcs 都成舊水，hg rx78 revive 都係70 蚊左右

配色好似反派主角

我都係諗住咁配 不過灰髮

借問其實噴完av最外面噴返層油性光油有無咁既效果

如果你只係間唔中玩下，可以考慮下玩噴罐，出來既效果都唔錯

有無巴打見到邊度仲有MG 格魯古古賣?
行左幾區既大模型鋪都唔見

自由bb

想問下real touch marker有冇得一支支咁買？想搵支灰色好似周圍都唔見

都推到有壓力頂住先停，得0.4針係咁0.2冇野下個月先去pm store問吓順便睇吓買多支0.3筆

H&S 好似無0.3

呢隻電鍍紫
似要銀底加透明紫
但係水性油少clear紫，可能要clear紅溝clear 藍出(未試過)
上層metal varnish gloss油 應該會似
似地

借朋友ac
想問吓消光白化點樣處理？

打磨

呢個係其中一種方法 仲有其他 唔知邊隻好

佢令到咁應該係冷烤漆，就算磨到極細目都唔會令成咁

我打磨咗都冇變化
用400 600 800砂紙

終於搞掂
Thank you教過我特效件位巴打

hoho j

有咩0.3既筆推介？mr hobby同iwata換筆咀難唔難？

靚仔
個翼漸變點噴??
同埋槍炮 綠 係原件消光 定邊隻綠色??

H&S hansa 381 就係佢唯一一款0.3
不過佢唔駛向下禁出氣，唔知你用唔用得慣

翼就 最入白色 之後郡仕螢光紅 螢光橙 最出薄白再上gaia螢光黃 我都係亂嚟摸索吓
槍係郡仕啞黑底再上渣古綠
唔記得啲number

單動我一定用唔慣，習慣先出氣吹走面頭d塵先出油上色

去福利買d死貨hg
gm, 魔蟹4,50 蚊

磨完 磨到一千
要上 埋 拋光膏 紅藍黑三隻

要補多層 薄消光 應該就救到

我自己係咁 一定有更好既方法

真心ga，膠羹最多試下色
噴一兩隻先真係會有feel

好，唔該晒巴打

Fag 同md因為係abs膠黎，想方便就噴水性油，如果想噴油性油要噴底灰打底，如果唔係會爆膠

佢壽屋官方個教學不過日文黎

0.2 既話唔好落金屬油
搵支廢筆玩金屬油/底灰

點解既？

多謝巴打教路

建議唔好, 溫度好難控制
一控制唔好可能會焗孿啲零件

終於 開砌部xn幾經辛苦

噴油真係唔容易

用gaia新個三隻金屬色，
黃加藍變綠但金粉唔會
近睇見到好多黃色藍色金粉

LM

因為金屬油內含金屬微粒
0.2 口徑較細 易塞槍

明白，多謝把打教路

咁我買多把0.3來用

同埋如果成隻模型都靠0.2噴你會好累

咁如果買0.3筆有咩推薦新手用？問咗建議再預畢直揀

掉返轉，你應該預咗筆直再叫人推介

哦

咁最好500-2000左右，越平越好

咁鬆動既PS289係唔差既選擇

有咁既畢直就289啦，無得輸

Infinity唔係可以換頭既咩？換0.4咪噴得灰同金屬色

貪佢一枝換頭不如買兩枝，加個快接方便好多

我係素組新手，無耐之前先同白化惡戰3日3夜，請教咗呢度D巴打同上網搵料，用咗以下方法：

1) 用99%酒精抹(不是75%)，然後立刻極速用紙巾抹走D酒精。無限loop。紙巾抹果下要快，因為酒精乾咗，消光油會變粉狀痴住舊件，雖然D粉可以再次落酒精溶咗佢再抹。所以同樣道理，落酒精位嘅邊緣，你會見到留低白色粉。因此，有時我會成舊件浸落99%酒精度洗。不過咁樣，D滲線、補色同埋水貼會被破壞。要重做。

2) 打磨。我係600 >1000 > 2000 咁逐D去磨走D白化消光，不過如果係大面積你會好柒攰。

3) 薄噴光油。如果白化係薄嘅一層，可以試噴光油對衝，白化會近乎消失，但光澤就會同其他位置不一。即使你後來再補消光。

我見你隻nu 係咪有上色? 咁就唔知以上方法你用唔同得著。

想問呢隻金屬藍係乜油疊乜油?
Thanks.

珍珠色加埋d 水口真係好有metal build既感覺

續件剪 真係精神錯亂

原諒我d水口

D色幾靚咪幾好

我係 黑底 +魔力藍 +寶石透明藍
常態

E家先砌左三成
又未砌背包 又未痴水貼 又未上coating
唉屌

d角應該磨到有咁尖得咁尖

用支入門neo 0.35噴陰係咪玩自己
新手平噴過10隻8隻HG/RG, 效果自己都滿意, 而家想試試新野
但又唔想洗多舊錢去入支0.2筆

投票
鶳
純黑
定
午夜藍？

第一張圖右邊咩油嚟？

分唔到 睇落似 純黑 同 灰
(純黑正D)

可唔可以教下

點樣 平件都咁令身?
(圓滑件 唔計)

我都係玩用NEO

你都開始玩熟 10隻8隻 其實 你噴果陣 知你
[要定唔要] 加添

只不過係出面周街都買到既mr color 71 midnight blue.
黑色灰->midnight blue-> mr color GX100

今日有PB訂

要搶 多3 重炮改 雙龍改

BTW 沙漠裝備/沙漠披風 你地認邊部正?

死神改 好似太舊 係咪應該訂部死神裝備版?

(原諒D高達名 鳩改)

你要絕對令，濕磨到600/800，上灰，濕磨1000（唔洗搏命磨），視乎你面色係咩，淺色就補番磨穿左既地方上多次灰，深色就直上兩層, 乾透就用3000濕磨一次，再上多次色，呢個時候應該好令下。

再黎咪上多三四層光油再拋光。

好似純黑有feel啲

P bandai又打劫呀, 知你地收左1皮野

b社不了

而且仲係炒冷飯

呢堆唔係出過?要既做咩唔買現貨 要等佢咁耐

因為E堆 已經係幾年前

炒到貴一貴

好彩除左重炮改 其他都無咩興趣
仲等撚緊佢wing ka 實物 無撚哂聲氣

係咪全部係再販

想佢出新hg多，mg個design放係而家已經有小小outdate，又咁貴

冇上色啊，純素組+蝕刻片
BTW 唔該晒巴打 我等陣試吓先

快d wfh
部主天使等緊我

再補充多少少
白化似乎係幾個原因:
噴太厚 (會有一層奶白色)
未搖勻 / 噴嘅距離不當/ 環境太潮濕 (會一點點一粒粒)

冇乜裝 好似少少貴

HG 又由TV 開始出 有排出

Marker係咪會氧化，噴光油得唔得？

狗也不屌 不了

鋼鐵+魯魯幾時黎

新手一問
想問下邊度有得印水貼

砌完暴龍獸好後悔訂左加魯魯

真係屌你老母PB5秒賣哂

禁左隻重炮改

好彩執到盒沙漠
想買多盒都唔夠時間

ON撚9 次次都係咁

永遠都買唔到 炒家全部大手入 賣返上大陸 我屌

玩撚完 禁到最後 變左無貨

我㩒到沙多洛 重炮㩒唔到

無撚埋啦 揀撚完地址話無貨 ON9

淨係買到新沙漠
多三4:01 已經無😆

點會夠啲bot搶

4:01比多佢
我一次過開左3頁想買哂3隻EW
結果得1隻入到車

應該係4:00:05就冇哂所有W...

算撚數 反正呢隻野本身可有可無
諗住搶到先砌 依家直頭唔撚柒砌鳩佢

屌，又㩒唔到重炮

原來死神仲有貨

㩒到雙頭龍

要有幾好彩先咁到兩隻唔同

有冇人搶到多隻雙龍

屌你老母，pb係咪放得幾部比人買呀
全線5秒缺貨on99

買現好過
再買唔到就買超新星

俾孤仔個啲賺囉
markup幾十蚊

孤仔啱啱開咗 準備去訂孤仔了

隻隻貴成舊

個價好進取 但搶唔到都係要訂

咁你不如係fb收仲好 洗撚等到佢12月

雙頭龍的確收現好過
隻沙漠之前有冇出過?

fb 既人開價好癲 試過有人問我580要唔要

沙漠EW有出過
穿山甲就今次新出

如果隻雙龍條龍頸夠力唔使用枝架就貴兩舊水都買

雙頭龍變軟皮蛇
買超新星好撚過

牌權野係咁,
我覺得亞洲區真係比較少人對WW有愛,到時睇下有冇跳樓價執囉

啱啱F5到1隻重炮

孤注個價好劏客下
重炮同雙頭龍 港行計埋運都係3百中
佢開貴百幾蚊

緊係啦 俾佢撳哂
D人仲屌幾分鐘內無哂

加左燈 好撚好j

頭髮太厚

多謝各位巴打
素組+蝕刻片都好靚
下次試吓上色

新款基本齊 不過好似貴深水埗少少

上個月開始砌下模型
次次睇完想買乜野 模倉就會番邊隻

上次幻影渣古 今次彩透sazabi 我懷疑手機比佢種左木馬

明明有幾隻ew之前重開都唔會秒

依家疫情，多咗人砌模型， Pb啲貨炒貴晒
結果依家出乜都俾嗰班炒友搶曬

最近太得閒 噴佐隻新安洲玩下

隻金係mecha黑底灰加mecha金，藍色係Mecha 黑底+mecha藍+Metal medium,中中地我想要個隻要想有少少金屬粒但又唔係好反光個隻，過幾日買埋光油，消光同半消光噴埋睇睇咩效果

Btw終於明點解yt拍用av底灰用黑色，黑色底灰真係易上過灰同白

無裝備版先2百幾1隻，炒價夠買2隻有突

之前隻nu hws
Pb 賣430
佢開價565

之後pb訂極都仲有貨
佢就del 圖換返正常價

終於有唔係金屬紅或反光紅嘅新安洲

手腳都加埋燈佢啦

新手終於申請到連登戶口留名學野

係金屬紅黎

我屌

用過一次黑底會上癮

除咗要噴極白色之外
其他全部都係黑底發色最好

你係用亮黑定就咁黑?
依家隻奧米加獸D白色都唔知點上,白底咁難上

你個user name

gaia 031 加珍珠白幫到你

返日版我當畀運費貴少少正常
返得耐過其他人日版貨成個星期 仲要貴人一截
我感覺畀梗DHL價 平郵走船既速度
炒價我都好唔想同佢䍟

出面有冇邊間有做日PB模型代購？

唔玩油性油啦,唔知黑底噴白色會點

要d 技巧，唔可以掃上去，要慢慢噴慢慢移位

一唔小心就會流眼淚

有支放左好耐既雙星白蓋,而家變到好杰,
可唔可以用油性開油水開返稀佢?

玩AV 流淚咪拎去沖水

我用glossy black打底, 覺得隻銀色好似偏黑
係正常定係隻銀色未夠飽和？

老子巴可唔可以係背後捉住我隻手仔教我噴油同砌模型

我用MECHA 黑底,見PM拍過片用MECHA底灰會冇咁易刮,我尋日試過淨係噴左底灰風乾一個鐘到就拎400號砂紙磨,D底灰唔會甩

mecha 黑底好似炭色
我估用光黑會好d

仆佢個街
mecha 真係好咬膠 我噴隻金metallic red 噴兩三浸
之後沖水 怒刮佢都唔識甩

依隻就唔係金屬色啦

我用嚟噴高達同frs 數碼暴龍,轉pose唔洗驚甩漆

COS WW

換左塊面靚幾多

唔識加 膊頭同頭加左

不過 D電好似 廢廢地(大家都係燈 亮度有分別)

買咩牌子好
LR41 既鈕電

E家重砌緊武器 背包 我屌

只能講係一隻好好既改造素材

但我之前去pm 冇黑底，唔令都冇
買左ivory white d 膠匙要用沙子磨先上到

終於砌完kyrios, 第一次上av 油消光，係噴完睇唔到好易漬油同噴得唔平均，但唔會白化
上完仲有啖啖清香

我今日wtsapp左佢,佢話呢幾日會到貨
膠羹我是但係12蚊店買左包嚟噴,咬得好實

咁睇下星期尾落去望下
隻moon gundam 等緊隻黑底

真。光劍好正

香港人真係好撚大王壓力

呢把野我都有諗過買，不過唔知粒電可以玩幾耐

呢包野我真係望撚住都唔想郁手

灰爆，終於買左枝abs痴返粒野，點知今日係文件架抽一個file出來，成堆書連帶跌落來壓係個夾到，粒野直接俾地板精靈食左

送上一張遺照

rip

把光劍邊度買？鑽孔駁條電線經手臀去身後經usb無限電力

壽屋MSG果D補品黎

買左部kyrios咁耐 覺得佢D 分色太單調 真係要再執下

初初想整黑奧驚出到黎會一餅黑色野
所以試下滲黃色線 睇落有番啲線條
但第一次玩滲線 整到一patpat咁
不過遠睇睇唔到就算了

型棍，噴完隻原色奧米加我可能買多隻嚟噴黑奧

橙色版得兩塊，仲要淨件可以砌返dynames 小腿

隻翼咩油嚟？

我果時係上金線,都好難上,最好刻一刻深D線先

Gaia貓貓紅

巴打呢隻好J好多

好奇一問 右手膊頭用橙色係上錯定特登
另外想問埋加魯魯隻藍色係用咗邊隻

黑色件滲黃色線，真係諗起都絕望

x抗好似右手 都係金色，本身想做x抗feel所以跟左。
藍色應該係 光黑>珍珠藍

D裝備 太重 仆街 斷左隻角呀 屌你老母

收過隻角 定由鳩佢

本身冇士啤?

唔覺唔覺既

有士啤嫁咩??

佢一仆街 橙角就斷撚左

ON9

我拎D 雙星膠水 係咁意 痴下頂住先咋

好撚灰呀

重要未砌完 我第1隻 油性油MG呀
係咪要上FB 收角

痴返未得，你話粉碎就無得搞姐

圖入面就係痴返既樣

遠睇 係唔覺既

第一次高達斷角 原來係咁撚頹

我係怕 痴完 係咁易HI下 又斷返咋

btw 巴打，下次如果噴白件可以試下涉滲灰色線，你純白上黑真係好唔自然

無視大法 不完美便是美

mecha底灰同普通底灰有無唔同

Pm有條片講mecha同普通系列有咩分別，你yt搵下，我一手經驗，mexha底灰噴完風乾一粒鍾用400號同240號砂紙磨都冇甩到，咬得好實

是咪珍珠藍黎

六角機牙 新作品

睇得太多人地D神作品 真係砌砌下會有種無力感

分三日前後噴左十浸光油左右, 而家風乾左一星期準備用打磨膏捽捽佢
請問咁樣算唔算橙皮紋?
捽之前仲洗唔洗用沙紙省下佢呢?

都差幾遠下
轉用mecha底灰先

買枝17ml試左先，我係咁唔代表你都係咁

我覺得MECHA快乾D同硬身D
平時隻PRIMER感覺上要幾日先真係乾透, 乾透後其實都不錯
留意MECHA隻BLACK PRIMER 乾左有D似炭, 有點鞋鞋地的

買兩支試試先

鞋難地但噴返主色會唔會滑返

首先要有得買

我用mecha matt vanish 噴完消光，隻kyrios 變埋型都冇花到

模型係自由既

唔算啦，橙紋講真我用噴筆真係未試過出現

罐噴就好易

岩既 學你地講 又唔係去比賽

幾時先可以停工 我想砌野呀

晚晚假組到夜一夜 日日返工都恰著

圖三左邊匙羹咩電鍍油黎？

心口有燈？

今次冇淘，我換左dynames 嗰set

幾日咁耐？係咪上完primer 15~20分鍾就上得色?

你係全隻都用mecha?

想玩耐d 就好好保養隻眼

素組+macha vanish

上色就係，要完全乾要一兩日

有無力感咪等有心情先砌
起碼你係以欣賞嘅態度去睇人哋啲嘢先, 心情一好返就自然有衝勁落手, 到時就會砌得好快
見過唔少人好撚惡劣同口臭
睇幾本模型雜誌(仲要係薄it it嗰啲)就以為自己好撚有眼光
左彈又右彈, 有啲離譜到連自己都未撚砌過模型就得把聲
嗰啲仆街既影響人哋心情, 又唔識分享自己心得
毒瘤就係嗰啲

唔好怪我喱排陰啲陰啲放負, 喱排心情唔係咁好

可能我噴親都係玩平噴 無玩陰影 噴完同素組唔大分別
見到搞咁柒耐同素組差唔多效果 個種無力感 但我個人鍾意乾淨派
不過黎緊呢隻雙頭龍要試下玩少少陰影 睇下自己噴野去到咩位

btw咩事心情唔好呀福巴

做多d分色咪得

買過幾隻hottoys 同mb 就當正自己玩具大師，拍埋d 19 youtube 片係到扮有料屌鳩bandai 點解黑件上d 白色位上得咁差，聽完真係得啖笑

其實呢個係審美問題。
你的審美觀進化左，但係技術做唔到遮，冇必要唔開心。就好似玩樂器的人唔係人人都要叻到可以上台表演先叫識玩樂器咁解

咁你都只係探索緊自己風格啫, 冇咩嘅, 整整下就會有自己取捨
千期唔好因為主流作品都有做而盲目跟著嗰啲畫蛇添足嘅效果
更加唔好因為人哋對你作品指指點點而放棄自己覺得有意義嘅作風
可能高達可塑性真係高好多所以我見都冇乜人會大大聲講啲乜大道理
軍事模型啲討論圈子寧捨多濕鳩人特別係有簡體字人加入討論
專門挑蛋骨都算, 有啲位係考究問題都要拎出嚟講到係處理不當咁
如果下下貼嘢要一五一十咁講解, 夠我出幾本書啦屌
所以我自己都唔係好鍾意講人哋啲成品, 好怕自己有朝一日都變咗嗰啲撚屌

見樓上講起mecha av
有冇人試話佢隻白同白灰
同埋仲洗唔洗上primer先?

好似未夠厚?見youtube d日本仔打磨之前層光油勁厚

你岩 黎緊呢隻野做多少少先

keep住玩先會有進步

全隻平噴我會改色

亮黑黎咋

福利現貨已經有鋼鐵+魯魯,我係孤仔訂,仲要等

上左primer咬得實d

岩岩放飯經過排到仆街

sd左sms黎3點半有

我對電王有興趣d,不過等平d 先

放工去唔知仲有冇呢

榮興 模倉都開賣

冇入去
太多人

咁又會既

其實我自己睇都唔覺有橙紋, 只不過早幾日去偉利同個SALES吹水
佢話橙紋, 攪撚到我懷疑人生
咁而家我磨都唔洗磨, 直接上COMPOUND就掂?
新手太多問題, 請見諒

完全乾真係要幾日, 未乾透時佢個表面仲有好STICKY
乾哂就滑流哂
咁你上其他色係等幾個字後就可以上的

你試下粗目先囉 我係怕你唔夠厚會穿姐

都唔係既, 噴完見唔到D水口已經好好多
最好笑係噴完仲有水口果下勁, 仲可以賣幾舊

我都唔肯定, 用HOBBY支SUPER CLEAR 分三日噴左十幾浸
係去到第三晚噴佢我先覺有光油感覺
咁我今晚試下噴多轉, 等陣磨撚穿就GG了

係咪用指甲鉗剪件

睇怕要噴多幾浸, 我都怕穿底

可能板噴先砌, 咁噴黎把撚

新手問題 想問下 水貼setter
Mr hobby 定係雙星好？ 好似Mr hobby多人用啲？
Mr hobby嘅話 買咗藍蓋嘅話仲買唔買綠蓋？

Ching 諗住點搞
有名鋼鐵想上金屬色
但我新手諗唔到隻紫點搞

凹位我都會無視, 但水口就難過自己果關..
就算板噴, 事後用手油補返D水都好丫
重點係佢馮咩覺得隻野值五舊

想問夾個位噴唔到色
多數點搞
我自己係搵D最隱閉既地方夾由佢算

乾左再噴 補番果個位或者用bluetap痴

咁ok啦

福利相河愛花好似到左貨

咁快？日本唔係7月尾先發售？

係喎 模倉都派

有得揀有邊個想玩膠彩丫
東巴為何要轉?

堅!

問多樣 想問下 如果我純粹想噴一層油去保護返個水貼同埋模型表面噴咩好
普通模型噴咩？ 如果砌透明模型又噴咩先可以保留返個透明光滑面？
見到好似有啲咩uv cut 唔係幾識分 有無大佬可以教下路 thanksss

sorry for無講清楚 素組仔 冇噴槍 有冇噴罐介紹返 唔係幾識 sorryyyyyy

噴罐揀返寫住 "光澤" 嘅就ok, 要消光效果就揀返有個 "消" 字嘅

Xn raiser 好撚抵玩啊屌。砌極都仲有

有冇話邊幾隻好用啲?

光油選擇唔多, 如果唔會做啲咩拋光可以用UV cut個隻, 同普通個隻出嚟無咩分別; 消光就選擇多啲, 如果用灰色罐嗰隻要薄噴同拉遠啲距離嚟噴, 新嗰隻綠色細罐啲但係聽聞好似可以鳩噴都無咩白化情況 (利申無用過綠色嗰隻)
半光澤嘅噴罐就唔太建議, 出嚟效果膠膠地咁

メガサフ係咪用返佢專用開油水最好?用T07開得唔得
我都想轉 就咁上層灰當骨架色 懶得就懶 不過要特登買多支開油水就算啦

係咪油性油黎？

oh sor, 誤會左你想轉玩水性
メガサフ是什麼瀨的?

係呀 gaia nazca

見日本已經出左砌埋
不過aga次次色違版比原版改動咁多
今次仲諗緊入唔入

即係唔駛諗

比預訂出貨仲快半個月係咩速度

我有試埋，好難上，上左好多浸仲透底色，黑色上一浸就遮左9成，再補一浸就得

想問邊度有gaia或者megasufu底灰賣

我都係用過mecha 灰同黑 primer
白色一路都有諗會有咩機會用到

左加魯魯 中奧叔 右戰暴，買得冇理由唔齊

AV油其實抵唔抵玩? 睇D 人用成日話好易刮甩，如果最尾上多層消光/光油會唔會有幫助

上去智高聽下佢地講粗口

諗住隻奧米加白色位用，反正透底色都係白色

你去D賣得貴既地方多數齊

例:模型先生

貴到我都買唔落手

可以貴幾多？

好似最癲見過支粉底賣70定90 唔記得左
好耐無去

有巴打淨係噴mecha隻保護油落kyrios ，變埋型都唔甩

刮甩應該係普通系列，我噴mecha黑底灰等左一個鐘搵240同400砂紙磨都唔甩，不話隻色真係啞色，未必個個啱，pm有辦可以上去睇

抵唔抵呢個字好睇你身家有幾雄厚
AV最好既好處係無毒無味, 用水開油都可以
我諗無論油性/水性... 噴完油都會上返浸COATING做保護
至於易唔易刮就睇下邊隻, AV MECHA系列, hobby acrysion 乾左未上COATING都幾硬身下
由高空跌下都無甩油

整多3隻黑
再買天使翼整omg mm

黑戰暴我都有訂，唔知黑奧同黑加魯魯會唔會出

隻奥米d關節咁伏買一隻都厭多

近近地去旺角望望先

保護漆呢三隻字係呃鳩人既，消光又好光油也好根本零防禦性

應該就唔會
黑戰暴都係02出過場先出模型

btw好期待隻帝王龍甲獸

玩左十幾件都係用開油性油黎噴，水性油一支都未用過好奇想問下如果噴完水性油之後乾左，再用水抹／洗會唔會溶左乾左嘅油

AV油係比較易刮甩, 不過通常要甩嗰陣咩油都會甩, 唔洗咁執著

我反而覺得加魯魯乜可動都無問題，反正四腳爬爬都無pose 可言

唔會, 我用水浸, 再刮佢都唔甩

Bandai你港驚佢唔出同模換色？你睇睇隔離超人，出完燈版出Action

真係好撚貴 唔會再去

好彩平時等女放工得閒都自己行觀塘
邊間野平貴都熟少少
先生真係不了 我窮撚買唔起

咁佢違反商品絛例啊

模型先生上次行過聽到有人問代工隻RG EVA 佢開價$5000

5000yen呀嘛
唔係好明呢D人是什麼心態, 唔通年中真係有一兩件傻仔肯俾佢地撚

你做咩拋低你嘅69伙伴落地巴

落地巴最近閉門自閉噴油啦
你睇下佢依家都無再叫春就知咩事 可能自己有鬼妹屌了

我已經無追就嚟成個星期post 近排忙到仆街要返埋星期六日工

扮metal build

上埋水貼 刮貼就可以coating 收工

我就日日悶到西 返工周圍搵野睇 咩都無做過

我都係 等果段時間成日都去模型谷擺低錢

5000clsNmaker代隻pg00都係一皮

依家已經買到無咩野好買
最多都係買下油 黎緊可能買nazca黎用下 懶得就懶

本身我都無 d油性野買得7788 依加轉玩水性又要買過

metal build冇出呢隻XN raiser
除左你隻藍色外 我都覺得幾靚

已經無消費既衝動了 MB又買完 已經無野想買
黎緊等條女送隻百式比我 再自己買多隻mkii

blocked

你忍心?

哩隻係邊隻藍

年薪過百萬都仲要囡囡送模型, 可恥

我都唔知送左幾多野 先有盒百式

av油唔係無味，係直頭有果香味

但係uv cut個隻淨係得 油性?
唔係幾明白噴罐油性同埋水性嘅分別...
拉遠噴有冇話大概幾遠 未噴過....
sorry for stupid questions

唔會，要用到酒精嗰d solvent 浸一陣先會溶

我而家只係睇到有人有囡囡送模型啫

有無ching可以簡單講下Mr Hobby 噴罐 藍色 綠色 灰色 實際使用上嘅分別 唔該

我淨係用過灰
噴鑵係方便
但貴，好易白化（消光），同好臭
我後樓梯噴完d件放入屋我呀媽都話臭

想問支HP-CP但唔知價，想問下邊度買平

真 唔知落咩整

噴罐隻水性同平時講嗰啲AV油嘅水性好似係唔同性質嘢嚟, 詳細我都唔知, 要等班痴線佬解答
然後拉遠噴你預大概10~20cm左右呱? 要睇埋你件嘢幾大 不過薄噴同唔好潮濕噴應該就唔會有事, 或者貴少少買綠色罐隻消光應該就實無死

無得停工 個人要叫下春先得

好撚想停工呀

模倉如果仲做緊優惠既係1080 最抵

佢連d varnish 都有果香

剩係用湖水綠夠 其他唔洗理都得

我都想停工呀屌，不過無咩可能，做到隻積咁

有無噴過metal color
係咪都係咁香

老細藍撚到仆街 比我地早D收工都好呀 有間同行已經可以4點收

我想快D搞掂隻雙頭龍
今晚仲要有隻onlnie game ob 又比人叫去玩
呢壇野有排搞

冇
有噴過color shifter, 同varnish 差唔多味

你地D咩對話黎
吸毒咁款

香唔香見仁見智, 不過可以答你係唔臭, 同普通噴AV差唔多

咁我老細黃嘅所以返工都無咩怨言 不過我連之前架紅豬俠飛機都未搞掂

透明寶藍?

太子時茂 $12xx

唔該大家
邊度有貨and平

我成日覺得呢間唔寫價問佢真係任鳩佢開價

雙頭龍訂左炒孤
btw咩game

Evolution nozzle 幾錢, 想買個spare

星空精靈
我砌緊超新星

就係你D仆街有錢BOY
助長炒風呀你

我好想要 雙龍 多3 重炮改 不過訂唔到 又唔鐘意食炒

炒弧又開MGEX

多3好彩有fd係pb㩒多左隻 唔係又要食炒

即係你個fd本身都打算炒埋一份

佢唔小心㩒多左本身話到時原價放算 我即刻話要

鬼佬網百幾蚊HKD
屠寶都好似係咁上下

color shifter 係咩機會用得著?
效果如何?

我覺得幾好, 唔洗一街支人
不過而家6點後變L左死城

你你叫你個FD果隻 都唔好要 隻多3 比埋我

食炒買啦多3同雙龍真係超級型

一個噴左gloss,一個噴左matt

我準備用黎改moon gundam

哭能死

巴打啪起左未 想睇包膠

有無巴打砌過黑色三連星？
想睇成品參考吓

模倉fb有素組圖睇

出咗院
上落床大工程

模倉素組

囡囡等緊你呀

唔砌住抖吓先

想問下邊到買rg牛既補件平呀
唔小心彈左件件落街呀

屌 原來放左係盒野入面

師兄住邊頭？
我好似拆咗隻廢nu
睇吓你啱唔啱？

淘寶？

人無事先做到世界冠軍架嘛

諗定點改隻野囉

想請教下鋼鐵加魯魯個身啲紫色，如果想用噴罐既話邊隻好 求指教下

綠色水性，落雨喺樓梯噴都冇事

大林睇下有無？

我住屯門 不過我先上網睇左先 搵唔到先麻煩你

休息下暫停砌野一排先

點解會彈左落街?
最衰我噴左野，唔係可以幫你翻件件比你

我都係屯門

我都想買呢套斗篷
MSG好易買上癮

唔上色麻麻地

唔知點解有種感覺覺得佢會好似奥米加咁成堆蟹貨降價

好撚靚

bamdai係咪整隻1:1係上海

改色係咪都要假組先？
之後全部拆返哂出黎？
會唔會搞亂哂同埋剪d 荀位會唔會啪唔返

咁可唔可以幫我睇一睇有冇多
如果有搵既話個方便你既時間我過黎拎

急唔急用？

曲直難分

啪唔返咪痴返埋囉，當然要sure cut左無事先好cut最好

研究下先，第一次玩

對比戰暴改咁多，今次好似冇咩點改到咁

我都忙到仆晒街，只可以收工追追post
但係模型係負進度

我老細好黃，所以要我地番工

young age

作例實靚架

企喺度又幾好睇wo

做返作例咁咪得

9月先到

手痕真係撚住相河愛花先

暗黑

電動打磨器同地板精靈簡直係最好既拍檔

唔急架有時間先

我上次有粒野好似飛彈咁彈左落枱後面，搞左3個鐘先拎到出黎

係hobbymart訂左未有

咁就4舊幾水

炮裝無上金屬色

等睇素組加魯魯

新綠色果架core gundam d發光邊都喺貼紙黎

今晚用AV mecha color 銀色同金色，上咗骨架外露部分嘅補色，想問要等幾耐先乾？24小時夠唔夠？我薄油咗3層（應該算薄掛，盡量唔重筆，又無鼻涕出現）

因為想薄噴一層亮光做保護。

圖哩

支炮 補埋色好似 乜都標咁 perfect

我第一次用av mecha筆塗，小心傷眼。

可能噴得唔夠濕? 條片噴到好濕

一日夠哂 注意濕度

Btw av油 漆膜都係 脆弱

唔好多手刮佢

真係想多手 就一個星期

邊款燈

圖三
左同右用左邊隻牌子咩 no.油

左mr color GX2 Ueno Black
右Mr color #71 midnight blue + GX100光油噴上面
注意，影相個陣係噴完半個鐘左右(掂得唔濕）
兩日之後今日睇下已經冇咁令（當然可以拋光）

巴打係咪OCD

Gx 100係咪都係 1:2開油水

No,
黃樽，至少1:3，甚至4。1:2噴落太杰好難有光滑面。

綠色個隻近噴 噴到太濕乾左都無事
好少會白化 好啱新手用
我新手素組噴左兩隻RG鳩噴都無白化

可以用2000砂紙水磨平整咗先再濕噴多次應該
十層其實應該穩陣

btw我都睇開佢
但成日見到佢開油比例用1:1，有咩原因其實

係又post唔係又post, 都唔知你想表達d乜，規嗮規又無得report

點解咁講我唔覺自己有呢啲特徵

咁快手啪好

手勢幾好，隻色係mecha Steel?
Mecha gold?

張cutting match 同張枱個角係parallel

睇見鋼鐵加魯魯咁多貨又唔多想買，但我係鍾意佢，無買戰暴無買奧米加，係咪好on9?

即係小貨就會想買？

咩諗法黎…多人買先跟風買，少人買就覺得自己on9?

香港人係犯賤， 當時周街mg鐵血巴巴唔買，初出260都唔買，見好多正評炒到上360都無貨就會想買

好犯賤

同埋多貨又想佢蟹到減價入手先叫醒目

炒唔起大貨唔買，炒得起越睇越靚先買

唔係好想理佢

好靚

多謝可能舊件細所以較少筆痕。同埋google學果啲咩「米字塗法」。

係mecha Old Gold（因為買果陣gold賣晒。睇落冇張手機相咁閃金的，會暗番啲啲。不過覺得骨架配色又唔洗exactly似足純金色，所以冇諗住換色，如果油外甲就請斟酌)

另外果隻係mecha steel

btw, 想噴亮光等半個鐘已經可以，反正之後都等幾日

我就上完色有時間就上埋varnish, 之後一日後帶手套砌返埋佢，屋企冇咩位唔可以hea 咁耐

我都冇留意。反而如果我話我唔會俾6枝浮游炮特效互相掂到，會唔會仲似啲

我都買左呢個特效set
但係個櫃唔夠高擺唔到

sazabi真係好靚

同埋鋼狗都唔算少人買
琴日起旺角行咗幾分鐘已經見到>5個人拎住盒鋼狗
我覺得係經歷咗上次戰暴缺貨
今次第一水貨量加多咗好多
模型倉張相啲貨多到浸死人

我係要換個橫D嘅pose、拉高啲個炮倉，再轉一轉啲特效等佢個角度係向前插唔係向上飛，先質到佢入櫃

收咗啲壽屋舊機戰模
啲PC膠都會裂開

BTW有無咩辦法執執佢?
印象中就咁用AA膠都會裂
定係買補品算數 ?

貓店都好多人買
心諗 其實模倉平過佢喎
$320真心貴

褔利都係買個信念既姐，同埋你行到褔利見到320，有人話模倉280，如果你買完直接走唔經既話你會唔會行幾條街返去買

我就會直接比錢走人算啦

壽屋非囡囡喲PC膠硬到死,屋企隻FA骨架擺一排喲PC全部自動解體
用唔到笨大有剩果喲買補品算

又白色，見到都頭暈

呢d係咪hottoy玩家的諗法,有得訂果陣唔訂,出左貨見好多人講又有炒價就越睇越靚後追果d痴線佬

mb 玩家都係

信壽屋肯定會出改色愛花
唔駛估到時仲會執過喲表情同大腿有得拉出先

當你mb ht 模型都有玩，就會知啲人有幾犯賤

冬天到好，依家熱到cls 真係幾廿蚊算
btw,模倉295

都唔洗入坑,得閒睇下d post就會知真係錢多得濟

隻九尾無縫膠水搞到關節轉唔郁唔想搞住
唯有開住下隻先
手術後素組吓算

信念可以用錢買
真係cheap

搞左d 乜，睇下有無自執

RG沙薩比依加咩價左右

係架,平幾十然後走去精品買野果d仲cheap

冇事先做到世界冠軍

講到買模型得精品福利兩間

一人少句啦，tko 模倉貴過ssp 模倉幾十，我都唔會特登出ssp 啦
一句到尾都係就腳既姐
福利黃店又就腳咪算囉

又有花生食
食住飯睇戲

黃店貴少少又有乜所謂

非廣告:
「Hobby Work-Shop 模型 工．房 」呢個FB page會隔幾日就出深水埗格價post，有個$$ range，冇講明邊間不過留言問佢都會答。

佢寫235 - 288

排隊認cheap都唔比

已added

貴過新安洲咁多
btw tks

左邊用1:1 mecha藍溝Metal medium,右面3:2 mecha藍溝mecha light steel，溝light steel個反光效果仲好過Metal medium，更加係我想要個隻效果

有抽風就無問題，無就玩命D

油性油揮發變左氣體唔係應該要用6006/60926咩? p100係for 固體粒子

有無巴打見到邊到有呢隻

邊頭買 單買幾錢？
我住個頭5金無呢擋揮發氣口罩

我屋企

好型

好鬼大盒
個比例成個1:100咁
搞到唔想開黎砌

一定要用濾罐

我個人係6200面具+6001濾罐+濾棉蓋+濾棉

有無人知邊到仲有nazca super heavy同支開油水
開左模型谷同PM都無貨

你有無咁多時間砌 買完一隻又一隻

有得買好買
遲d買都冇得買要等復刻

砌唔切 但好想買 上左癮

之前係模倉見到無買 依加想搵番

反狗城個價都算合理

話時話創傑傳條line係咪已經死撚咗

255 都叫合理

開油水有咩特別

新手入坑想問Gaia ex10 消光點噴？濕？
好驚白化lol

小圈子 又有心事

亂鳩咁噴都得，除非你定死咁噴唔係都唔會白化

佢個消光效果勁明顯，好易上手

隔一排就有人問tg gp

一陣又會有人走出黎話要加tp gp約炮架啦

台場電鍍版有無興趣

我預2舊水，呢個價得咩

咁的budget 建議你去玩build fighter miss sazabi, 之前成日見死貨價

都見有240 rg 沙比
但你特別版就一個double

Pish

有

rg 沙剎比最多貨果陣都有23x價,現在就唔知了

nazca專用
聲稱更耐磨

放工去睇睇先 THX

而家d人真係串過馬撚

笑撚左 $150 30個
我$150 買150個返黎扔都扔撚死佢

快點扔死我
BTW自己又唔限人一次過買，但又要屌9人買得少

佢呢堆垃圾 我自己買平一半都得啦

水魚價

打磨板有d性趣，係咪人戈蝕刻片黎

上金屬色，都係想似metal build

係 蝕刻片拎黎咁玩 隨時見血同好快玩完
都係用膠既好

不過有d位要勁簿先zip到入去磨

終於買到，pm 啱啱上緊架，label 都未痴

佢呢隻係你平時拎打磨器咁揸法 3隻手 磨大位
你zip細位個種揸法唔同

屌你老母 好撚正呀
連獸出呀呀呀

如果手油金銀色啲件打呢層底，係咪會閃啲？

想佢出埋剩係出過一集嘅full armor電童

岩岩買完 又舊鳩幾了

輝刃，火龍，野豬呢

好撚正

咩系列嘅電童嚟?SUPER MINIPLA?

是

我用緊用龜泵hd130 噴gaia油，級蓋之後係上面漏出來，咩原因？？

都幾好丁

即刻衝咗去買野 啲av油都返貨了

本身諗住買賣普通黑，但100蚊都係由佢

有埋支開油水？

想問下電鍍件痴水貼可唔可以落綠蓋同藍蓋膠水? 會唔搞到甩電鍍色?

係 nazca唔用佢開油水 買黎做咩

無諗過而個問題
又要過多次觀塘

仲有冇ching玩緊舊三國傳

新筆

邊度買幾錢？

你田當罐噴咁速掃?

再上多幾浸先

試下省多轉先 之後再分享

sor
台場係mg

rg 係pb

有興趣留tg
我無咩時間搞

咁唔得了
普通rg預240左右

傷眼慎入

砌緊隻RX-78-2

！有冇link 睇下講乜

想問吓Gaia 隻03消光個開油比例係幾多？

張cut mat

試用銀色溝 可能會更好

我用屠實果隻密閉式加抽風都唔敢係屋企玩油性

話哂都新野嘛
而家街做緊二百頭？
我都想入 但一見到之前幾隻平成全部俾個仔玩到不似模型就收手了

我就係要個鐘唔係好反光,但又帶有少少反光個種感覺,依家啱啱好

加魯魯隻腳趾唔知點解覺得好怪

我岩岩直頭用佢噴完當光黑色就算

唔見左MG 空突 RM 連接腳架既件，有無巴打可以放比小弟

入新坑，摺疊社團

戰暴左手塊甲係咪斷左

乜240同200真係爭咁遠咩

係咪原設係深色？

比較暗,冇咁光?

以普通rg唔過150的價黎講，沙剎比點都貴架啦。
分別在於有冇貨，周圍都買唔到果陣就貴一貴都食炒
周圍都買到果陣就平5蚊港島坐車去過海都要去執平野

bamdai係咪玩野,之前張圖就係暗紫,依家整到螢光紅,唔怪得知覺得怪怪地

舊三國同好

睇到最新2集忍唔住仆出去買番隻返黎砌
有冇巴打識噴d 透明effect 可以教下我

i mean 同特別版比

普通版爭個40由佢啦
而且本身馬反機都係uc系偏大size

同埋巴打改成藍色，都影響咗睇粉色腳趾嘅感覺。

模倉大熱天時行過去都幾喺野

素組完成，預要全噴剪件好爽，神剪兩刀就得，唔駛理白化

開定新post 先